第一组：
1.（  ）是两岸关系的政治基础。
A. “九二共识”   B. 一国两制    C. 一个中国原则    D. 和平统一
答案：C

2. 第十九届中共中央政治局常委会共有几位委员？
A. 6   B. 7   C. 8   D. 9
答案：B

3. 我国经济已由______阶段转向______阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。
A. 高速增长　高水平发展
B. 高速发展　高水平发展
C. 高速增长　高质量发展
D. 高速发展　高质量发展
答案：C

4. 党的十九大报告指出，经过长期努力，中国特色社会主义进入了______，这是我国发展新的历史方位。
A. 新时代
B. 新纪元
C. 新阶段
D. 新时期
答案：A

5. 党章总纲强调，要以改革创新精神全面推进党的建设新的伟大工程，整体推进党的思想建设、组织建设、作风建设、______、制度建设。
A. 先进性建设
B. 反腐倡廉建设
C. 纯洁性建设
D. 精神文化建设
答案：B

（多选题）1. 我们党深刻认识到，实现中华民族伟大复兴，必须推翻压在中国人民头上的______三座大山，实现民族独立、人民解放、国家统一、社会稳定。
A. 霸权主义
B. 帝国主义
C. 封建主义
D. 官僚资本主义
答案：BCD

（多选题）2. 3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大一次会议重庆代表团审议时强调，实现中华民族伟大复兴，有如我们先人所讲，要苟日新、日日新，要天行健、自强不息。请问苟日新、日日新，天行健、自强不息这句话出自于何处。
A. 《礼记·大学》
B. 《礼记·中庸》
C. 《尚书》
D. 《周易》
答案：AD

（多选题）3. 党的十九大报告指出，要建设______、______、______劳动者大军，弘扬劳模精神和工匠精神，营造劳动光荣的社会风尚和精益求精的敬业风气。
A. 知识型			B. 学习型
C. 技能型			D. 创新型
答案：ACD

第二组：

1. 实施共建“一带一路”倡议，发起创办亚洲基础设施投资银行，设立丝路基金，举办首届“一带一路”国际合作高峰论坛、亚太经合组织领导人非正式会议、二十国集团领导人____峰会、金砖国家领导人____会晤、亚信峰会。
A. 北京　南京　   B. 杭州　厦门
C. 南京　北京　   D. 厦门　杭州
答案：B

2. 民主集中制是(）。
A. 民主基础上的集中和广泛的民主相结合的制度
B. 广泛的集中和集中指导下的民主相结合的制度
C. 民主基础上的集中和集中指导下的民主相结合的制度
D. 先民主后集中相结合的制度
答案：C

3. 党的十九大报告指出,构建国土空间开发保护制度, 完善主体功能区配套政策,建立以______为主体的自然保护地体系。 
A. 森林公园    B. 湿地公园
C. 主题公园    D. 国家公园
答案：D

4. 实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把____作为党政兴国的第一要务。
A. 创新
B. 改革
C. 发展
D. 开放
答案：C

5. 脱贫攻坚战取得决定性进展, ____贫困人口稳定脱贫, 贫困发生率从百分之十点二下降到百分之四以下。 
A. 六千多万 B. 七千多万 
C. 八千多万 D. 九千多万
答案：A

（多选）1. 新时代中国共产党的历史使命和意义是（）
A. 实现中华民族伟大复兴是近代以来中华民族最伟大的梦想。
B. 实现伟大梦想，必须进行伟大斗争。
C. 实现伟大梦想，必须建设伟大工程。
D. 实现伟大梦想，必须推进伟大事业。
答案：ABCD

（多选）2. 十九大报告将新型国际关系的内涵从“以合作共赢为核心”，充实为（ ）
A.	相互尊重   B. 公平正义    C. 平等互惠    D. 合作共赢
答案：ABD

（多选）3. 2018年3月10日，习近平总书记在参加十三届全国人大一次会议重庆代表团审议时强调，要慎独慎初慎微慎欲，培养和强化自我约束、自我控制的意识和能力，做到心不动于微利之诱，目不眩于五色之惑。此句化用了中国古代“慎微”和“节欲”这两种思想。请问这两种思想出自哪两本著作中？
A. 《易经》
B. 《诗经》
C. 《道德经》
D. 《论语》
答案：CD

第三组：
1. 必须统筹国内国际两个大局，始终不渝走和平发展道路、奉行____的开放战略。
A. 互利共赢   　B. 互相合作 
C. 包容互信　   D. 开放共赢
答案：A

2. 在习近平新时代中国特色社会主义思想指导下，中国共产党领导全国各族人民，统揽（），推动中国特色社会主义进入了新时代。
A. 伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想 
B. 伟大斗争、伟大建设、伟大事业、伟大梦想 
C. 伟大斗争、伟大工程、伟大发展、伟大梦想
D. 伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大理想
答案：A

3. 要尊崇党章，严格执行新形势下党内政治生活若干准则，增强党内政治生活的____。
A. 政治性、时代性、原则性、战斗性
B. 思想性、政治性、时代性、原则性
C. 政治性、思想性、时代性、原则性
D. 政治性、思想性、时代性、战斗性
答案：A

4. 党的十九大报告指出，十八大以来，我国经济增长对世界经济增长贡献率超过______。 
A. 10%    B. 20%    C. 30%    D. 15%                                           
答案：C

5. 党员如果没有正当理由,连续（）不参加党的组织生活,或不交纳党费,或不做党所分配的工作,就被认定是自行脱党。
A. 三个月   B. 六个月   C. 九个月   D. 一年
答案：B

（多选题）1. 全党同志一定要永远与人民____、____、____，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。 
A.	同呼吸   B. 共命运    C. 手牵手    D. 心连心 
答案：ABD

（多选题）2. 加强社会治理制度建设，完善党委领导、政府负责、社会协同、公众参与、法治保障的社会治理体制，提高社会治理________水平。
A.	社会化    B. 法治化    C. 智能化    D. 专业化 
答案：ABCD

（多选题）3. 必须坚持____、____、____为主的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，还自然以宁静、和谐、美丽。
A.	事先预防  B. 节约优先   C. 保护优先   D. 自然恢复
答案：BCD

第四组：

1. 坚决防止和反对_________，坚决防止和反对宗派主义、圈子文化、码头文化，坚决反对搞两面派、做两面人。
A. 个人主义、享乐主义、自由主义、本位主义、好人主义
B. 个人主义、分散主义、山头主义、本位主义、好人主义
C. 个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、好人主义
D. 个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、享乐主义
答案：C

2. 过去五年，经济保持中高速增长，在世界主要国家中名列前茅，国内生产总值从五十四万亿元增长到____万亿元，稳居世界第二，对世界经济增长贡献率超过百分之三十。
A. 六十 B. 七十 
C. 八十 D. 九十
答案：C

3. 中国共产党领导人民建设社会主义生态文明。树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强______的意识。
A. 金山银山不如绿水青山
B. 绿水青山就是金山银山
C. 金山银山就是绿水青山
D. 绿水青山胜过金山银山
答案：B

4. 新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分____在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A. 两步走      B. 三步走
C. 四步走      D. 五步走
答案：A



5. _______是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。
A. 改革      B. 创新
C. 开放      D. 科技
答案：B

（多选题）1. 五年来，我们勇于面对党面临的重大风险考验和党内存在的突出问题，以顽强意志品质正风肃纪、反腐惩恶，消除了党和国家内部存在的严重隐患，党内政治生活气象更新，党内政治生态明显好转，党的_______显著增强。
A. 创造力		 B. 创新力
C. 凝聚力		 D. 战斗力
答案：ACD

（多选题）2. 在庆祝中国共产党成立95周年大会上，习近平总书记强调指出：“坚持不忘初心、继续前行，要坚持党的基本路线不动摇，不断把中国特色社会主义伟大事业推向前进。”改革开放以来，党和国家领导人一再强调要毫不动摇地坚持党的基本路线，这主要是因为，实践已经证明党的基本路线是____________。
A. 党和国家的生命线、人民的幸福线
B. 实现科学发展的政治保证
C. 兴国、立国、强国的重大法宝
D. 思想路线的核心
答案：ABC

（多选题）3. 要支持香港、澳门融入国家发展大局，以____、____、____等为重点，全面推进内地同香港、澳门互利合作。
A.	粤港澳大湾区建设   B. 粤港澳合作   C. 粤港澳政府合作   D. 泛珠三角区域合作
答案：ABD

